【轉載】美國《福布斯》評選「全世界25個最聰明國家」 日本勇奪第一

2019-01-13

全球最聰明的國家位於亞州？根據福布斯最新出爐的排行榜，日本勇奪第一。

美國《福布斯》(Forbes) 公布「全世界25個最聰明國家」名單，在最聰明國家的排名上，前五位的分别是日本、瑞士、中國、美國和荷蘭。

研究人員編制了一份有25個「最聰明選項」的清單。他們的結論基於三個因素：諾貝爾獎得獎人數、人民的平均智商，以及在學校的學習成績。

在最聰明國家的排名上，日本排在第一位；在諾貝爾獎獲得者數量一項上，美國則位居榜首；在學校教育水平這一項上，新加坡則排在第一位。

正如榜單的編制者們所解釋的那樣，這些數據可以讓人了解一個國家的過去、現在和未來。

「全世界25個最聰明國家」排行榜（圖片）

Ranked: The 25 Smartest Countries In The World

台灣no.1

香港同台灣差唔多

第十一名
反了反了

新加坡香港最聰明 搞科研冇錢搵
都係金融好

星洲

港獨份子福布斯

新加坡2樣第一，但因為無諾貝爾獎所以變最尾

哈， 人地明明1st , 第3rd話同人地一樣聰明？

兒登仔係得既

哇 好彩台灣iq. 排第4 咋，

腥港班玻璃心 輸完畀 新加坡同蝗蟈之後 都仲可以大大力夾硬踩下台灣拎下個光環嗚戴既

所以 依part腥港豬就會用 總排名嚟踩鳩新加坡拎優越感

點解唔加多個column叫 樓價 ?
外國人好古惑呀 唔畀腥港拎第 1

點解冇EQ rank

睇完個表更加覺得新加坡可以完全取代香港

最聰明同最宜居地方/最高國民收入/最高國民快樂感好似冇乜關係。

香港出貓做假第一

如何解釋亞洲人IQ較高但學術成就較歐美國家低？

俄羅斯排第六

坤你老母

星加坡慘d

國家

HK —> Countries

好可惜就算搞商業都係歐美出色啲

Nobel prize佔重分

強烈譴責

點解中國人咁高IQ但個國家咁垃圾

支那有幾個？

香港勁撚過德國

笑撚到我陽萎睪丸跌落地

台灣IQ no4

係意想不到嘅地方造假同揾人老襯，呢種聰明法其他國家的確係望塵莫及。

香港大把勁人 唔係你姐

唔緊要 仲可以拎再高IQ同做緊最識變通黎打飛機

國家: 香港

慢慢打飛機啦

中國又贏

劉曉波

IQ同School test balance返，依d排名都係水份多

香港咪就係有你呢類廢物先排第11渣

中國iq no.2?

人地起步冇耐，過多十年就唔同講法

大和民族

新加坡人冇創意，好難學美國出到諾貝爾

新加坡有優生政策
高學歷夫婦生子女有subsidy
將整體average拉高

唔似得支那同香港
係窮人先會博命生

諾貝爾獎個weighting有冇咁大啊

蝗第一
Ex .呃盡全世界福利
港豬第二
Ex .點樣用三千蚊玩盡xx五日

香港同新加玻輸喺冇乜真係特別傑出嘅人拎諾貝爾獎

啲聰明智慧拎晒嚟抄抄抄
完全無任何原創性
抄完人都仲要偷工減料

唔需要囉
有咁大間祖屋安居樂業
老左有國家生養死葬

iq 強國高過香港

呢D唔只隱晦而係擺明支持港獨啦

估唔到以色列咁低

中國人佔晒第3,第11同第13名

台灣都13 班台狗又可以打飛機了

中國iq撚有咁高咩 咪撚玩啦

國家 香港

食屎啦你

懷疑係中國做出黎

反了反了

China no.3
Taiwan no.13

德國仲低過香港

諾貝爾獎數目同國家人口數目、歷史長短、社會因素等有好大關係 唔應該作為準則之一 或者佔咁高比重

Lm

中國人IQ不嬲高
唔明上面D傻仔質疑D咩

職人精神

星加玻iq同school排第一，差個nobel prize差香港咁遠，香港出到nobel prize都係死好彩，根本班人沉過美國水至攞到

點解中國會贏到美國？

證明成個國家根本由一小撮人帶領，其他人做齒輪only，無關痛癢

楊振寧

有問題？你嫌太低定太高？俄佬數學物理科學頭腦好勁，大部駭客集中係俄羅斯

其實好多美國佬連基本常識都冇
即係連三角形有幾多條邊都答錯
就咁鬥考試成績嘅話中國人一定贏曬

睇IQ公平啲
就咁睇證明了華人基因比白人、黑人、南亞人強, 有先天優勢!
而成就係睇國家、環境、教育等後天因素... 香港呢方面明顯比較輸蝕!

以色列呢
猶太人喎竟然冇份

無咁誇張掛，tri係指三喎。

你睇下佢哋啲化學鍊金術
就知道佢哋啲聰明用咗喺衰嗰邊啦

你唔識睇英文？

大學排名 大家都知香港啲大學主要請攞過獎鬼佬prof返嚟同收多啲大陸人扮「國際化」刷排名，呢項都計聰唔聰明

其實諾貝爾獎46th係1個
星加坡冇就梗係70幾啦

自膠
睇錯school ranking, 原來係school test ranking

持平噉講
所有英美澳大學都係噉玩
因為用英文，變相流動大

不嬲全世界都係
你唔係生於蘇聯就唔好幻想有地方唔係噉睇

香港攞頭幾名就話刷榜

大陸人係聰明,但用錯地方
所以先搞到咁神憎鬼厭

支那剩係諾貝爾和平獎 都屌打晒其他國家

韓狗都唔錯
港中台日韓全部都上榜

咪玩啦 china iq高過香港

可能剩係度上海

你身為連登打手已經係唔聰明既例子
反問咁多野都唔會google下咩係IQ測試

IQ 頭1,2,3,4都係華人地方

正如榜單的編制者們所解釋的那樣，這些數據可以讓人了解一個國家的過去、現在和未來。

咪就係反映埋歷史底蘊，新加坡就係輸同其他國家比仲係算新嘅國家

On9 點解唔係以色列 瑞士？

美國勁個班全部移民黎，班local蠢過豬

中國人/香港人
將D聰明運用係 搵錢/害人方面

所以聰明 唔代表可以令到自己國家強

IQ唔係香港最高咩
之前好似好多新聞同網都係香港最高/同新加坡並列第一架喎

美國local就係班印第安

無人會理你IQ有幾高，而只會理你成就有幾高

東亞人iq 事實係高 上面班人有咩好質疑
係歐美 好多人連計基本數學問題都有困難

不過歐美既學習風氣 環境更加容易培訓人才
始終呢個社會只需一小撮精英就改變到
所以東亞平均iq高都唔及人地黎

聰明過德國人

其中一個可能性係Mean高，SD 細。
人地Mean 低，SD大。
姐係平均黎講亞洲人IQ好d但IQ個個人都差唔多。
而西方國家就有好多好勁嘅人，而同時好多好蠢嘅人

台狗iq 4th?

此po已完

個IQ分數同考試分明顯偏向亞洲制度

支那高IQ絕對實至名歸 活用科學知識製作食材 用科技監控人民生活 又將偷呃拐騙發揚光大

睇你點定義醒
創業要有冒險精神 識network 有眼光
同高iq可以係兩樣野
不過我會覺得社會風氣 制度緊要d

按比例定計得獎數呀，得獎數除返人口公平啲喎

香港同國家比都排到係#11 應該先係最撚勁啦好無

你見中國排第二都知咩事啦

china第2???

台灣事實證明只係一個又蠢又窮只係中意屌系既國家 類似非洲般存在

證明波狗係賤種囉 最醒 但對世界0貢獻 炒炒賣賣抄抄金融投機

台灣 d電子業 係好撚勁囉 台電積 asus華碩 微星msi
你班垃圾港豬賤種 井底仲笑鳩人 你香港出到幾多間 呢d知名大廠阿

獨食 自私 忌才 三大華人特色

我以前睇過一個港台節目講一個數學天才被香港教育制度埋沒, 變成廢柴 (普通人)!

雖然話係廢柴, 始終高IQ... 我估佢應該大學畢業, 係IFC做緊Banker, 得閒玩下女人, 隊下草, 幫100毛呢類垃圾公司上市, 做個無名無姓嘅吸血鬼! 其實香港好多精英做呢啲嘢!

如果係外國, 呢啲天才可能做數學家、物理學家, 對社會同世界都有貢獻! 唔似香港教出一班精英去晒做金融業, 有人肯去做醫生已經要還神!

當時冷戰時期太空競賽，美國人係用電腦計，而蘇聯重係用人手計，重要計得準

好唔公平wor

星加玻iq同school test都第一

就係因為nobel prize而變25

我地iq同school test都第三

咁都排11...

人口幾多唔計?

你美國咁多人 拎nobel prize個prob實高d

好似我地香港新加玻咁少人 相對實少d人拎

真心覺得香港唔值呢個名次